大國崛起 印度擬展首次載人航天任務 成全球第四國

印度太空研究組織（ISRO）周五（11日）表示，計劃在2021年年底進行首個載人航天任務。倘若該項3人太空任務成事，印度將成為繼俄羅斯、美國及中國，全球第4個成功載人上太空的國家。

ISRO主席西旺（Kailasavadivoo Sivan）指，印度計劃在明年年底及2021年7月前進行2次無人太空任務，並擬於2021年12月前發射載人太空船。將於今年競逐連任的印度總理莫迪形容是次任務可提升國家聲望，又指男性或女性均有機會成為太空人。

莫迪去年公布上述計劃，印度政府至今已為任務所需的科技及基建，通過了14億美元（約109.2億港元）的資金。該金額為全球花費最少的載人航天任務之一；印度期望透過低成本太空計劃，在衞星市場佔一席位。ISRO在今年已擬定了32項太空任務，將耗資約42億美元（約327.6港元）。

個艙陣味

太空餐或有素食或咖哩成份(無辣)

真心 按照印度嗰邊研究左咁多樣嘢 冇一件有好結果嘅歷史 同埋自己大修戰機差唔多有一比一嘅墜機率
仲想上宇宙? don’t ff too much la

留名睇史上第一單太空強姦案

但印度已經去左火星

支持印度！！！

無重力漂浮仆野

為左去強姦唔同星系既女而研發太空船
印度完成既並唔係單單一個任務
而係每個男人既夢想呀
要將強姦大國變成強姦星球
印度強大了

無重力狀態下扯唔到旗

又照抄俄羅斯

一定係自煮燃發嘅

唔信，俄羅斯套野抵用到美國都用
就知幾抵屌

中国就係錢多所以唔用

咁你仲等咩？

強姦外星人

種姓制度同公民質素仲難解決過去火星

講緊邊套？

搞掂啲公廁再講上太空

印度要解決人口問題啦